{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_026258",
        "source": "도서",
        "writer": "한국관광공사",
        "ISBN_ISNN": "978-89-97089-30-7 (13980)",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "두근두근 주말여행",
        "collectedDate": "2023-10-05",
        "publishedDate": "2014-07-18",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "운주사"
    },
    "text": "雲住寺は大韓民国にある寺で、ここでは天仏天塔として知られている。 石塔は独特な形と模様を持っており、仏像も一部は不細工だが素朴で親しみやすい感じを与えている。 石塔の種類と層数は多様で、絵も独特なものが描かれている。 現在、雲住寺にある石塔は21基であり、石仏は100基余りだ。 以前は天仏天塔があり、ここの全体を眺めるためには大雄殿の裏側の山腹工事岩に上がれば良いだろう。 ドーナツ塔と呼ばれる円形の蓮華塔も見られる。 道詵国師の伝説によると、国師は天仏天塔と石仏を建て、国運を高めるために努力したが、童子僧がいたずらに鶏の鳴き声を上げたため、一対の仏像は立てられなくなった。 この一対の仏像は寺の西側の山の斜面に位置し、大きさが最も大きい瓦仏の中に属する。 布団が立つ日には「新しい世界」が来ると伝えられている。",
    "QA": [
        {
            "question": "雲住寺はどこの国にありますか？",
            "answer": "雲住寺は大韓民国にあります。"
        },
        {
            "question": "雲住寺で何が特別なのですか？",
            "answer": "雲住寺では天仏天塔という石塔が特別です。"
        },
        {
            "question": "雲住寺の石塔の形や模様はどのようなものですか？",
            "answer": "雲住寺の石塔は独特な形と模様を持っています。"
        },
        {
            "question": "雲住寺には何基の石塔と石仏がありますか？",
            "answer": "雲住寺には21基の石塔と100基以上の石仏があります。"
        },
        {
            "question": "雲住寺の全体を眺めるためにはどこに行けば良いですか？",
            "answer": "雲住寺の全体を眺めるためには大雄殿の裏側の山腹工事岩に上がる必要があります。"
        },
        {
            "question": "雲住寺にはどんな種類の石塔がありますか？",
            "answer": "雲住寺には多様な種類の石塔があります。"
        },
        {
            "question": "雲住寺の石仏はどんな特徴がありますか？",
            "answer": "雲住寺の石仏は一部は不細工ですが、素朴で親しみやすい感じを与えています。"
        },
        {
            "question": "雲住寺で見られる特別な蓮華塔は何と呼ばれていますか？",
            "answer": "雲住寺で見られる特別な蓮華塔はドーナツ塔と呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "道詵国師の伝説によると、どういう出来事が起こったのですか？",
            "answer": "道詵国師の伝説によると、童子僧がいたずらに鶏の鳴き声を上げたため、一対の仏像は立てられなくなりました。"
        },
        {
            "question": "寺の西側の山の斜面には何が位置していますか？",
            "answer": "寺の西側の山の斜面には一対の仏像が位置しています。"
        },
        {
            "question": "布団が立つ日には何が起こると伝えられていますか？",
            "answer": "布団が立つ日には「新しい世界」が来ると伝えられています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 262,
        "QA": 401
    }
}